(生左粒）若要暗瘡好，咪撚信老母7

第7次睇醫生 1/6/2019 唔記得影到相 40MG加診金
第八次睇醫生 29/6/2019 唔記得影又係 40Mg加診金

Q&A session之CD-Rom無得睇

1.我睇邊個醫生好？
無Budget可以睇
有Budget可以睇
前者屬皮膚專科，後者唔係，前者開O牌，後者唔係正廠，自行決定
2.大廠同其他廠有咩唔同？
唔係正廠 成份可以差成一半
3.O牌同R牌有咩唔同？
想當年，有女人食R牌食到生出黎K型，畀人告所以破產汁粒，所以有醫生專O，後開又做番，有醫生專番R有人用A，而我食O Swiss 廠
4.我用咩產品

5.點樣去印？
你唔係處於一個活躍生瘡，無活躍瘡既狀態的話可以
研究下呢樣注意，請參考醫生說法
6.點樣增加斷尾機率？
好似話120Mg/KG，黎緊覆診會問下醫生呢方面。文獻話食完療程有8成人斷到尾
7.有咩因素導致爆發期
黎緊覆診問
8.係咪唔電得髮，染髮？
因為食A酸會有乾既副作用，你乾到上頭既話 就唔好做
9.有咩副作用？
乾，肌肉酸痛，情緒低落，甩頭髮........
我得嘴少少乾存在副作用唔等於一定係你身上
10.點解有平既你唔睇睇個貴？
我睇既唔係呢刻畀既錢，因為走既冤枉路都夠多，唔差在呢少少，再者，我要既係專業既醫生畀既意見，設計既療程。大家睇既應該係食完斷唔斷到尾，唔係畀幾錢
11.我睇你個醫生包唔包無爆發期？
唔包
12.我唔想係到貼塊臉，又想拎意見點好？
加密TG 我搵你
13.我想入TG group可以點做？
加密留言 加完改TG ID
14.食緊A酸洗唔洗做其他野加快？
乜都唔好做，由其咩針清 交畀A酸就得
15爆發期爆幾耐
有巴絲爆足2個月
16.食食下覺得貴，轉醫生得唔得？
你可以轉，但唔建議，假若你轉，你必需同下一位醫生講你食左幾耐，點食法

請睇第一同Q&A
問題會愈加愈多

lm

有冇tg group link?

你留 廢是阿豬阿狗都入

留名推

留名

有閒錢既可以買下 間唔屎 用黎去死皮 角質

q and A 第4條參考下

我想問食A酸流鼻血係咪正常
平時我最多都係損
今日突然流鼻血
食左5個半月 30mg

我都想入

我上星期都流左，因為鼻都有可能會乾，都係茶下野，唔好liu佢

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。

岩岩嚇死我真係

好在無畀錯錢

我第一頁差定你差d 要你睇先做到比較

得萬1左右得食曬 差3000

大魔王都係咁，我黎緊會去問下 8月頭覆步

同你13/2差唔多

仲有無生瘡？食完a?

勁大粒石頭瘡，2個星期都未好，又唔乾又唔熟

無生瘡 無食a

近排係左右兩邊生左4-5粒
驚復發

其實a酸真心幾貴

40mg/day

一個月淨藥錢都3000

平放a酸

求解惑

有無開野畀你點

咁你大把選擇啦 水陽酸？利申鳩嗡

上一次睇邊知 食左幾耐

大廠大牌子正路啦

已經唔記得左
不過近排腸胃炎唔知關唔關事

Maybe not?觀測多陣

係

我洗完臉就直接茶呢個 幾好 保濕

一生暗瘡就心情差

食既療程分享黎聽下

A酸如果想食30mg一日 可唔可以食3粒10mg

算係爆發期黎

背脊勁多暗瘡紅印 用咩product好

好可愛既問題 緊係得

醫生話我唔嚴重淨係開咗10mg 一個月後覆診

其實我想食重啲

都唔記得
剩係記食最後一次藥個陣醫生叫我返去覆診
嗰陣諗食哂D藥就算冇返到去費事比診金
唔知最後一次會唔會比D咩我

食緊藥？

皮膚科醫生？

隔咗三四年又開始生返暗瘡
想死

應該就唔會 你睇邊個醫生

有巴絲爆足2個月

佢個d叫終極爛臉

嘴角裂開，好痛
你地會搽啲咩等佢好得快啲？

只要係潤到就得 得閒就茶下 要番工就簡隻無咁油 唔建議一支個隻

食咗兩星期
又唔干又冇感覺
冇新暗瘡再生

我個d係20mg一粒
想食30mg
可唔可以一日20mg一日40mg咁食
暫時未想一日40mg住

中環 歐醫生
唔知出唔出名

區

井底唔識

佢自己買藥？

點cut啊 膠囊入面都有野

發夢買到 哈哈
係咪冇計 一日20mg一日40mg咁食會唔會有問題

咁食多排20轉食40算

佢喺旺角都有診所

毛孔粗大點算好

A酸會幫你收毛孔 ，假若你個個位以前爆得好勁，入面留左scar 就要做飛點激光

我都重有兩個月完 好驚復發

有無介紹邊間好？ 想食完去做順便清下印

我係顧醫生到問既 呢d食完先可以打

收集下問題 我同一位絲打 黎緊同一日覆診 可以問下

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

食完療程之後可唔可以要求低劑量keep住食收下油
同埋創傷性激光唔做得 個脱毛性光學療程做唔做得？

食左一個月到
由10%既油上返30-40%到
係咪正常?

食辣會唔會影響到暗瘡問題？
奶，牛肉，煎炸野都可以唔食
但係辣野有時忍唔到

其實需唔需要飽肚食藥 ？
空肚食係咪影響效果

有時早上一起身 塊面會無故損左有血/手指甲r損既血痕 有咩解決方法？

爆發期後嘅紅印，除左等，仲可以做啲咩？

睇左一個月多的
近排有個小問題就係早上起身塊面有的地方會損左 睇落去似自己訓緊個陣手指r損 有無巴絲試過？

可以要求，但睇番你生咩數量而決定 ，食緊乜都唔做得

要爆既始終都會爆無得咁講

飽肚食吸收最好

我隻手試過

想入谷

求入谷

食緊A酸
本身有做緊脱毛(面同上半身)
問咗醫生 醫生話脱毛遲唔知咩熱光性
係熱唔係光 所以可以照做
咁我又真係去做咗 冇問題 好正想

食緊A酸
本身有做緊脱毛(面同上半身)
問咗醫生 醫生話脱毛屬唔知咩熱光性
係熱唔係光 所以可以照做
咁我又真係去做咗 冇問題 好正常

有食過
但可唔可以再食？
Btw真係好乾
食緊個陣皮膚真係好好

你復發？

只要你食藥就一定會好 我未食前去開樂富Uni塊鏡 成日望 你食緊一定會好

會起幾粒
我初初食係因為全面爆哂暗粒
而家冇全面，但不時都會有幾粒暗瘡
岀太多油

咁有食既價值 參考下先

係 隻眼近視個d都唔得

想問下食完隔幾耐先可以打？

聽日幫你問問

食緊a酸唔做得smile?

唔得我問過

FUCK
仲諗住做TIM

謝謝

如果我想做SMILE 咁應該停幾耐藥先做可以做

聽日問

tg: cccsae
想入谷

唔該

想問下我之前食左個150MG/KG療程,但復發
跟住過左半年再食多過療程,咁樣係唔係都唔夠上面個PAPPER話食220MG/KG咁好?

我想問外用A酸有冇用？

唔會無用但內服一定更好

關於爆發期/復發問題

1.咩人會容易有爆發期？
無加抗生素，一食就食40，唔係20/30/40咁樣上/未食a酸前係已經好勁既人
2.咩人會復發？
劑量不足（）個量就一定夠 比起formula有突
去到中後期仍然生緊，證明你油脂線畀一般人要更活躍
3.辣，奶，甜，炸，煎，牛，羊 都要少食 因為而家你有a酸保護住 所以好似無野咁，你停左就可能刺激番皮膚
4.身體易損係因為皮膚乾，令到無左彈性

請問邊度仲有differin賣？行左好多間都冇，但又用哂

你a酸點上法

推

你呢d好少野炸wor

唔該哂，我岩岩都剛好係長沙灣行左幾間終於搵到

樓注 你已經好好架喇 睇下我先啦 呢張係以前 下面係兒家 暗瘡好難捱

你本身極嚴重、？

你好有勇氣 恭喜你好左好多

多謝🙏🏻 啲相可能好恐怖 sorry 入谷入谷 🙈🙈

半年左右 我係食抗生素加外用A酸 我係睇荃灣Dr.葉 都幾貴

岩呀⋯⋯ 條友真係好貴呀 有錢都唔再睇 我上幾個星期完左藥 終於唔洗洗甘多錢

睇邊個醫生

醫暗瘡 醫到窮

岩岩畢業，開始搵工，但發覺自己D暗瘡都好勁下，應該係初至中級之間，打算俾貴D睇顧醫生，無謂慳果萬鬆D蚊。屌那星我要一鋪斷尾。

你2萬幾

係*

搽哂成支暗瘡膏都無咩轉變

你用邊款？

對比其他醫生應該貴萬鬆D?

其實雞蛋洗唔洗戒？
如果雞蛋都要戒，咁就無咩好既蛋白質吸收源。

係 價錢可以參考第一頁 琴日覆診 同last個2次都係

想問下呢隻保濕岩唔岩食完a酸後用
會唔會塞毛孔

呢隻牌子我唔知 我自己用呢隻
都係aqueous cream 基本上即係水黎 我茶左好耐

出面易唔易賣
同賣有冇咩防曬推介出面又易搵到

Elta防曬

送左支畀絲打你要既要番去睇下

之前係澳大利亞買左支CETAPHIL防曬保濕2合1
但香港搵唔到

acnes

用過obagi嘅c10去印，覺得有啲效果但想買枝勁啲嘅應該買c20定 c25？定有其他牌子推介？

想問下顧醫生星期六難唔難book? 我番工唔近中環

閒日都要14號10點半

係啊 尖沙咀何醫生

我額頭同你一樣，爆瘡爆到日日帶帽，唔想出街比啲光照到額頭啲瘡，好撚煩

咁我早d bk先 第一次去睇
thx

C打好番曬味

紅巴，食緊四環素，好想gel返頭唔洗帶帽，有時上車啲燈太光禁電話反射到見到啲瘡都唔開胃

加油 💪🏻

之前好返過塊面好靚，上年又爆返，拖到依家先有時間睇

星期六分分中月尾 總之我下次覆就31有時間

啱啱睇醫生開左一個月四環素，醫生話再唔得就要食a 酸

罷工加油

睇邊個

尖沙咀何醫生

我本來好多油脂粒同暗瘡 我個friend同我講可能角質太厚
我前排買左啲去角質既野日日洗而家好左好多

大家用咩美白去印產品
成面印 有冇推薦

但個d基本上係for短期無啦啦爆先食 唔係唔得先食a

用邊隻阿 咁咪好

美白買珍珠粉啦

依家食到3個半月 仲係會爆一兩粒

右邊嗰隻萬寧用$22有得買 要塊面洗乾淨左之後抹乾涂搽落塊面捽1-2分鐘
左邊嗰隻係係好似洗面奶咁用 用完有薄荷 塊面冇乜出油
2隻都係去角質

Your privacy setting

Ok

A醫生叫我食體重x100

今日病咗睇另一個B醫生講起A酸，佢話A酸其實食幾個月好返就唔洗食，話唔一定要食足都斷到尾

想問有冇暗瘡嚴重嘅巴打係食幾個月好返後停藥都冇復發?

有咩可以收細到毛孔 鼻兩則好粗大

飛點激光

佢喜啦 都要睇劑量既

我比較想知你食藥點食法

有冇美白去印面膜推薦

我情況唔算嚴重
但一直生 幾粒 幾粒咁
想斷尾
應該睇邊個醫生好？

我睇完佢都唔開a酸比我

我個人覺得tst ho有少少求其

依加食緊40mg 塊面慢慢好似反光咁款
唔係水光 好似係油光咁

想問下adapalene 0.3%係咪停產左?
0.1%唔夠洗但0.3%已經搵唔到

今日買咗右邊個支 不過係粉紅保濕版本
幾好用

聽晚覆你 聽日問

Give me the exact number, frequency

唔係大眾都話唔好我唔敢下定論

我個鼻都反光 唔係油

咩黎

比相你睇 thx

加油 到時你可以以過來人分享畀大家聽 唔係以病患者

三年前食咗a酸變玫瑰痤瘡
大家食要小心謹慎d

呢隻係a酸藥膏黎架bor

咁最後點

想問下開始食a酸既時候 每次覆診係一個月一個月咁覆診？

係啊 顧醫生話冇生新嘅暗瘡都搽吓
搽喺之前成日生暗瘡嘅位 冇咁易復發
唔好太密 太密會好乾

食抗生素會唔會都有爆發期？
情況未到好嚴重 但都持續兩年爛爛地面
下月要做伴娘 諗緊好無今個月去睇醫生

[找亮點]到底係狗扮暴徒定有黑社會扮狗？

同浸大學生會會長有關！
幫推一下sorry for標題差

鼻哥好多窿 好似一粒士多啤梨咁
有得點夠

巴打你塊面啲窿明顯細粒左

第一頁

下個月要去伴娘你今個月先睇都遲左啦

因為入面無scar 我個鼻仲係好多O，因為以前爆得勁，做飛點激光

Check your privacy setting

美白去印牌子可以研究下Ordinary 呢個牌子 我自己都有用 mask既話我覺得都無乜邊個work 你要美白既 長期溝珍珠粉好過

done sorry

外用A酸
要醫生紙開

好 多謝

有無人試過無端端係咁爆石頭瘡
以前冇咩點生
但係呢排成六七粒石頭係塊面好唔到
有冇咩方法搞

想入gp

近呢3個月？

有冇人食a酸出汗多左？
依家成日好容易出汗尤其係嘴唇上面
d汗一滴滴咁標出黎

我都有呢個情況，
除咗嘴唇對上，underarm都容易出汗咗
希望食完藥會改善返

有，不過影響唔算太大

呢個可能係夏天先咁 因爲我3-5月都無咁既事發生

依段時間唔喺香港

你呢個狀況我個人認為你可以試下先食抗生素 食左一個月 禁一禁個臉先 ，再化妝姐一姐 等婚禮settle好再食a酸 呢個我睇法

Well noted

請問有無巴絲睇過沙田康健梁偉耀醫暗瘡？

落街行一個圈
條頸都出晒汗

Hea爆，態度麻麻，唔好睇。

唔撚係呀巴絲沙田區有咩推介，thx

我睇仁安皮膚科趙醫生👩🏻‍⚕️
睇咗4,5個月啦，食多3個月藥就完
跟體重食嘅
不過可能係專科+私家醫院，所以少少貴
診金每次$1260
驗血$1170
藥另計

仲貴過顧

我都係！就算個身唔出汗個嘴唇位都一定出 要係咁抹

嘴邊甩皮嚴重左，圈住哂個嘴咁甩
搽完cream隔唔夠半個鐘又甩返皮，點算有冇啲更強既補濕推介？

驗血1170

我成個嘴都係瘋狂甩皮
用醫生比既類固醇搽完都係冇乜用
基本上不停裂，然後又手多搣佢無限loop

大家好 好認同 咪信老母 愈整愈大獲
a酸係唯一general方法
個別人士生活習慣都要改 我自己一夜訓就hihi
有d人要戒牛 海鮮
後期就要磨皮 都係去私家醫院架啦 價錢不菲 而且唔好expect會好返曬 大約在30%-75%左右 視乎財力 恆心
特別係冰錐型洞
我自己洗左40k 3次a酸療程 好成功地無再有大面積爆發 只係偶爾一兩細粒 好快謝
30k 磨皮 只係好左30%

而家d a酸藥好似貴左一倍有多

Vaseline 係咁補

係 首先要做好個人習慣 知道點點點 再唔得就食a酸 若果諗住只靠藥 隻手又一直店臉 衛生唔做足 爆的話都係抵你死

想問食緊a酸可唔可以用杏仁酸精華or美白精華搽面？

食A酸開始 D鼻屎鼻涕開始好lim好痴笠笠 同埋夜晚訓教開冷氣會流鼻血
你地會唔會?

same here

前面唔得 後面 唔含酸既話應該無問題 不過最好唔好

樓主最近點
唔知係咪打完蜂巢 d 黑頭出番黎 同埋開始出油
諗住去醫生到攞10mg, 每星期食一次

好 但抗生素費事亂食出事
到時返香港睇醫生consult 下睇下點先
不過化妝都遮唔到啲印

未化過 唔識呢方面

想問長沙灣陳同顧醫生診金大約幾多？

顧醫生診金=1000-1200
長陳 埋單40Mg per month = 760

想問邊個會好啲 同埋做鼻激光大約幾錢

好就一定係顧樂 開既藥無得比 食法配套 專業等 因為一個皮膚專科一個唔係 鼻收毛孔？ 飛點激光 之前問過唔記得

長陳開咩牌

鼻係想整走小型酒槽鼻

韓國n牌即係nimegen?

早排老母叫我試下用
話去粉刺
之後就生暗瘡
唔知關唔關事

如果真係之後就生就關

樓主係咪已經完全唔生暗瘡啦？
我依加食左5個半月,30mg,今個月都仲生一粒

我都係咁！但以為係天氣熱，冇諗過關食藥事

依枝野伏黎！！！
上年我爆得好勁 去美容院做針清又療程又盛
做左三四個月好咗啲 冇乜再爆新瘡
跟住有個職員話依款洗臉乳好用 佢有用開
可以裝少少比我試
我用完個”sample” 覺得感覺唔差 自己又唔識拒絕人.. 我知我on9
跟住聽佢話買咗個洗臉乳加base
用咗3,4日 塊面暗粒粉刺暗瘡爆晒出來 又紅喎
之後即刻停用 但塊面又變到好似未去美容院之前咁
跟住我就冇乜再去間野

真係咪信老母

我食完a酸已經冇再生出黎
之後用完一兩日見到臉D粒粒突出黎
嚇撚到我唔敢再用
之後就開始爆哂D瘡出黎

你係點買唔到

面同頸有暗瘡印，間唔中生幾粒(多數一夜訓瞓就生)，可以用啲咩去印？
呀同埋塊面成日都好易出油

個3條link都死左

原來就係巴打你post既 多謝哂先！你之前條link係直接direct去買既畫面，但而家禁入去係主頁再禁落隻藥到會彈返去主頁，但禁第二隻藥就會去到購買畫面 （唔知係咪得我係咁）

係 無再生

咁咪好

Hydroquione

平

去睇大魔王個post

first page

想問長沙陳星期六開唔開？

開

樓主好耐唔見，而家點

我係同你同期既塞巴打

今日又再捐完錢黎

食左3個月

開始唔係好識出暗瘡

呢排香港發生咁多事，都好難訓得好

想清兩邊臉留左成5-6年既紅印，係唔係要打laser? 去美容院搞？

你入唔入TG group 有無爆發期

同你同期架wo，我進度係遲你2星期，同你一樣睇顧醫生

有爆發都一早過左啦

岩岩開左a酸食啦 隔日一粒10mg
好期待收面油

隔日？

紅印有藥go

係呀 因為我係面油勁同暗粒多

食左差唔多一個月
基本上都冇乜再生新瘡
係前排小小爆發期
下巴位谷左幾粒石頭瘡
而家都已經收埋
成塊面得返一兩點好細細瘡仔

不過唔知係咪d粉刺少左
個鼻d毛孔睇落去好明顯好大
同埋唔知關唔關食a酸事
好似容易曬黑左
個人差唔多黑左成度

你發夢買野食？

係會易曬黑 毛孔可以做飛點激光

得閒爆一兩瘡粒同面有d油，想問食a酸有冇用？另外想問護膚品可以介紹下，thanks!!

因為我有打laser 但無限出油連毛孔都收唔到

咩係結節

第2頁 唔會無用 但試下護膚品入手睇下點

你食20起啦

本身乾底會唔會唔適合做
我驚皮膚個彈性都會無埋
利申 乾到出油個種

做咩

食a酸

斷斷續續睇咗銅鑼灣沈祖明五年 唔食藥就咁搽外用a酸開始乾 後來有一年爆到好誇張 然後睇沈祖明覆診又排好耐 個次大爆發搞到皮膚又好乾好乾所以見到巴絲話食a算會仲乾就有少少擔心 一直唔敢食a酸

無話岩唔岩食 有病就要食 乾呢d要靠搽野 唔懶得

個醫生話慢慢上 而家先一日5mg
話無暗瘡唔洗食太勁

你有無圖睇下 可以畀我做個reference 幾時食10幾時食5

激光大約幾錢左右？
有冇推介邊間好d
驚俾人sell
thx

唔知 未研究過 黎姿個間睇下

有無人食到生濕疹
手腳都係好痕
方淨係叫我搽潤膚膏

有但好少 唔係成日發出黎 我醫生開左藥go

咁又無講到咁detail只係話唔需要再食藥

樓主我都想入

Follow the instruction

樓主 我想入tg gp

黎姿個間好似好貴下

Privacy setting

Yes

其實大家覺得紅印易退啲定黑色印易退啲

正常紅 但我覺得黑易退啲
利申塊面得返紅印

我停完藥都會keep住開 作復發/其他人 有問題都可以交流

仆街 有冇人食到有飛蚊症
我發現眼前啲黑色/透明浮游物多左好多
唔知關唔關a酸事

眼好似話夜視會差only

巴打睇邊間

我都係 以前間唔中會見到一兩次
而家成日有

話說近排手臂多左好多粒粒
好似起雞皮咁 但係keep住好痕
成日忍唔到手r
r損左好耐又都唔好返
呢幾日手背都開始有幾粒

唔知係咪生濕疹唉
聽日去覆診

食左半個月定食到得番半個月

食完會漲番d 食曬再睇 再uodate下睇下點

唔會0油架bor主要睇下仲出唔出瘡 但油到反光就要加

我睇左長沙灣陳二個幾月 仲有不㫁有生暗瘡 聽你地講話佢d藥唔係正廠 諗緊轉唔轉醫生好

Yes佢食40起都係咁 咁我覺得有問題 推畀大家純粹係平咁解

你係食緊定已經停咗藥?

岩岩食左一個月

可唔可以用火山泥搽面 同用保濕mask?

我睇左大約個半月 都係40 mg
瘡係明顯出少左 以前可以日日幾粒白膿頭
而家一星期先一粒半粒 間中會有大粒的既瘡
不過問題就係攪到手好痕 似濕疹咁
咀都好乾

雜牌食緊都仲會爆1 2粒 r牌完全無爆

呢個真

唔需要

抗生素 來來去去都得呢2個 可能有我5知

唔算

我都試過 痛到仆街

但我甩皮好嚴重

唔算但係可以食抗生素

Keep住保濕好過一次性

食過 但停藥就黎料

食過三次療程抗生素 臉依加keep 住兩三粒

想問下大家爛面既巴打 係頸同身會唔會有瘡
因為我個身真係青靚白正 只係的塊面有

長期潤唇膏跟身 成日唔記帶仆去買
個人唔鐘意薄荷 perfer水潤果啲
但一日真係要搽好多次 唔好懶

我兩邊面極多，但鼻到下巴非常之正常（無出瘡），搞到塊面兩隻色

我額頭上唇同鼻側邊多

上唇下巴好多點搞好 我懷疑自己荷爾蒙失調

我都係食a酸
同埋試下唔好食咁多甜野同奶制品
有researchers 話糖份會搞到生暗瘡

我完全唔食煎炸嘢 最多 食下甜嘢 奶都少掂

Agree

我去針清 清曬啲瘀血出黎 塊面即刻好返好多

利申 a酸20mg第四個月

出黎既係膿定血多

all blood

我同你一模一樣
覆診個陣佢話有機會爆左d濕疹出黎
叫我做多d保濕
利申每日沖完涼已經有全身搽cream
但我真係痕到頂唔順
r到成條手臂損哂
最後佢開左d有類固醇成份既藥膏俾我
而家搽左兩日好返好多

個用法係 用2日 就停番2日唔好用

我後星期覆診 都會問問 睇下有無藥開 手臂特別手背位係一達達
巴打你暗加情況又如何？臉會唔會r損

Reducar好似近年先開 不過佢咁講得都信佢

有冇人用過skinoren 想問你地係淨搽印定全面搽

有無人可以PM長沙灣陳醫生地址同全名俾我？

承上，上星期食哂啲藥唔得閒覆診，停左四日，即刻爆左幾粒石頭瘡下次都係預早覆

長沙陳

有冇巴打知dr 顧醫濕疹掂唔掂 sorry 離左題
想幫朋友脫苦海

有無人睇過德成大廈既張偉文?

塊面反而冇事係有d乾only
係琴晚好夜訓
今日起身下巴出左粒石頭瘡
係得手臂出濕疹
不過而家好返好多了
係好多損左既印係度
但感覺d傷口復原比以前慢左好多
以前整親一兩日就好返
而家幾日都未好哂

想入group,thanks

除左中環顧，係咪仲有幾個巴絲睇tst ho？進度點？

想入groups

食緊第6個月 無生過大瘡了 塊面好平滑 只不過會泛紅

淨係俾抗生素

有無比藥膏你退紅？

無問佢攞 不過有攞個用skinoren溝出嚟嘅去印cream～

想入group thx

食緊長沙彎陳A酸 但印就完全冇幫助 係咪可以一路食一路做樓主個個去印機？

Accutane

我年幾前分手就不斷生暗瘡 不過好奇怪 啲暗瘡淨係生下巴位 如果睇中醫有無用？

上年食完20mg 4個月 依家開始生返

有冇人可以解答下我
我食咗2個月 以家爆瘡爆到仆街
我想知會爆幾耐 同埋係唔係可以食抗生素 stop 佢爆?
以家出街都唔咁向上望
我食呢隻關唔關事架

想入tg group

我一開始食第二日就開始爆，爆左三個半月。其中第二個月爆得非常離譜

應該印就夠

而家好番未 香港雨水太dirty la

咁睇黎你油脂線仲係好活躍 要加劑量

暫時我輕微就只係茶 佢開既藥go

食左藥先

咩去印機

下巴d人好似話熱氣 一直咁生？

20mg 4個月個個咩醫生黎

畀條link我啦

你之前唔係叫人做激光咩

請再add多次 thx

想問下係咪爆到成塊面都係先會開a酸

唔可以一路 要起馬完左6個月

唔係

Book左下個禮拜睇顧醫生 希望可以好返

顧醫生幾錢

巴打你堆印係做激光定點？ 長沙灣陳既酸對印冇幫助

想入grp

我上網睇好似係內分泌失調 但係飲左啲乜茶乜茶都好似無乜用

有冇人知洗唔洗預約？
定可以直接walkin？

可唔可講下睇顧醫生大概一次幾多錢 學生想有心理準備

有冇推薦

暗瘡集中下巴同兩頰，佢話唔嚴重所以開10mg，食咗一個月，加加埋埋爆咗十幾粒石頭瘡（我只出石頭瘡），平時一個月六七粒，一個星期前開始停出新瘡

我31號你幾時覆

食緊藥係唔可以做激光 我咩都無做過 可能你參考下我用既產品 但我後期咩都無用

你本身有無食藥？個d你唔理佢就最好 ，但洗臉時好多都會穿 有野點一點就最好

第一頁有曬 40mg 一個月 連診金3460定3640

我4號 遲你幾日

隔離post見人講維他命a醇
好多護膚品會有
其實同查維他命a酸邊樣效用好d

麻煩得閒加我入group 想同大家研究

如果唔係好嚴重都可以食A酸？
但會唔會爆到全面都係

有機會架 我就係有小小然後就去食, 點知爆咗好多

我多唔算多少唔算少食左10日抗生素都未搞掂
好灰

想入tg 就咁放username 得唔得架？ @supreme009

正常 抗生素唔會令你既暗瘡好返
唔再出新既已經好好

Jo明？

1. 沈祖明醫生
醫法: 一位極度唔主張內服既醫生, 主要用藥膏+佢推介既護膏品治療
感想: 好處係平, 唔內服小傷身, 不過睇網上評價成效較慢, 另阱真係好難book, 打過去新症要等2個月, 到時爛到唔知點
價錢: 好似$500 一個月到

係第2個post寫過，見隔咗咁耐再repost多次

想以過來人身份同你地分享下
之前我好嚴重所以睇醫生食咗一日20mg食咗差唔多七八個月
之後好返一年半載
之後無啦啦復發
嗰時因為係外國讀書就自己上網買藥食食咗差唔多六七個月
終於而家完晒之後就每日食10mg當普通控油咁
我好明白之前成面暗瘡嘅時候個人會好情緒好低落
好無自信，唔敢正面同人講嘢。
啲朋友成日會：「嘩你塊面搞咩啊」
跟住我啲親戚就會問你係外國係咪食得太多炸魚薯條。
其實我想講我生活習慣已經做得好好。飲好多水，食好多菜，做好多運動
但其實生瘡呢樣野真係好關先天，遺傳咁樣
有人夜瞓，唔飲水，無運動，塊面都好白滑
我以前真係會好羨慕嗰啲人
但我想同你地講嘅就係平時唔好成日照鏡同埋用手掂佢
因為其實個人心情都好關事嘅 (PS:呢幾日壓力大夜訓爆咗幾粒)
你係咁望住塊鏡，啲暗瘡都唔會消失。你只會越望忙越唔開心。
同埋你用手掂塊臉，好多時候你會掃到啲肉眼睇唔到污糟野同埋dead skin cell上去，阻塞毛孔加速爆倉。
最後，醫生都同我講A酸真係暗瘡核彈。你只要食晒成個療程就可以好返。大家加油撐住
最後，想同大家講飲水，心情同埋夠訓真係好重要。
你夜晚嘥時間喺度玩電話，打機，睇YouTube
反正個啲野都唔重要，你過一排就就會唔記得你睇過咩post, video
不如瞓多幾個鐘，比皮膚新陳代謝，休息下
係咁先，大家有咩想問我係到問
我遲啲上嚟會再覆
多謝睇唒嘅你，希望個個快啲青靚白淨
最後
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

分享埋我而家用咩洗臉
我個人認為成份愈少，逾簡單最好
(1)洗臉

(2)保濕精華

(3)Cream

痴線 食左差唔多半年 好日都唔爆 無啦啦眉尾爆左粒石頭瘡 油脂線唔係應該收哂啦咩

利申 眉位爆石頭瘡好痛苦

真係唔係我老吹 上面位巴打都係用ordinary aqueous cream就算

有壓力呢排、！？

Please add

問醫生：食到50mg一個月都生咗幾粒係咪正常架？
👨‍⚕️：都好少人會咁嘅情況，可以再加劑量嘅不過你嘅體重其實都太超過啦。

坦白講係咪無藥可救

佢之前撐林鄭

食a酸本身係一個長過程
講緊你總共食左幾多同幾耐

利申：食左9個月 果陣有時都會照生
但會慢慢好轉 心急唔黎

想問下唔算嚴重都有得開a酸？
想睇長沙陳 因為窮學生

有無圖

得左邊面有 其他位唔算得一兩粒右邊面3 5粒
黃錫明話唔嚴重 但搽左10日藥膏都未見好轉
上年爆過一次食抗生素搞掂
依家又黎恢到仆街

pish

up唔到圖

入面sd俾你睇下 thx

[url][/url]
-會考高考時候生暗瘡，唔食煎炸嘢睇中醫做運動都冇用
-細個咩都唔識就買oxy暗瘡膏同茶樹油，冇L用唔好蹝
-嗰時壓力好大就自己針清同用手擠（好L後悔）
-睇西醫食過四環素好咗dd但一停就大爆發到圖左一咁
-內分泌失調（冇m)婦科俾咗避孕藥我食，m正常返，暗瘡都好咗好多，圖左二左三
-婦科轉介去皮膚科，醫生俾a酸我外搽，依家除咗嚟m喺下巴生一兩粒好快謝嘅瘡就冇乜事（圖右）
-但手多擠暗瘡變凹凸洞好L sad，化妝都睇到，有冇咩方法搞下啲窿窿呀

呢隻洗面會唔會好乾？幾錢左右邊到買？

我都想知係邊度有得買？

Plz add

短期爆發食抗生素係岩既 但就會復發

激光

我免費

咩牌

QA個到參考下

敷七子白？

好想斷尾 依三年身心俱疲

見到你洗面後幾個step既產品 如果只係for用黎洗面既個支就係醫生開免費個支？因其他我都有了

有冇邊間推介呀
成日驚做完會燒燶塊面

咁a啦

我洗臉用阿勒坡手工簡 你買既話要睇既多%

上年10月開始食，食20mg ，到宜家係hea食，可能幾日先一粒，係咪唔可以咁亂食
剩返啲深印係到，鼻頭仲係好多油

洗臉既話可以用阿勒坡手工簡

自己買？

邊度可以買

唔係啊，去醫生到開一個月藥，慢慢食

有冇人用呢隻或者呢隻牌子洗面？

Sorry 試多次

唉屌 食左2星期抗生素 原本都好左地 而家又爆左幾粒 睇黎要食A酸了

我自己整 你上網睇下

點解要咁做

抗生撚為期2-3個月 多數短期用

請加我入tg

先前用開施巴隻暗瘡洗面泡 不過發覺食a酸期間已經好乾 用泡就更乾 而家想換其他滋潤的既洗面奶/膏 有無巴絲好分享？

今日第一日食 希望順利

你有食A酸其實用清水都夠

點解食左半年a酸 都可以仲爆一粒石頭瘡 屌

加油

係食既療程中愈中無再生 =愈早clear

前兩日睇完長沙灣陳醫生 想入group

食左a酸第三日
唔知點解好撚好胃口

食幾多mg?

40mg一日

食第二個月
第一個月頭10日有跟抗生素 只係爆咗少少
宜家突然兩邊面係咁爆粒粒 仲要爆曬係咁多年都冇生過嘅位
好擔心 仲衰過未食之前
有咩可以做 係咪我冇介口

似爆發期 食10日抗生素邊到夠

之前有問過藥房 隻抗生素要有醫生紙先開得
係咪應該叫佢再開比我 定隔咗冇食已經冇用

今日第四日食完都仲未乾 仲會出油

改左🙏🏻

第4日炸

睇一次中環顧醫生大約幾錢？

第五日都係禁樣未有好轉住

明洞

半年後復發 好嚴重 點算 有冇人知食食環素有冇用

好嚴重既話再睇醫生啦 本身想叫你觀察多陣短期定點

有冇人食過第二次a酸療程

我
16歲食過一次
依家21歲又再食
我都驚對身體好傷

我十零歲食過一次，而家三張野又爆到七彩

第6日都係仲有油 情況未有特別

搭單問絲黎
16歲個陣額頭同太陽穴生得好勁 食過一次a酸
個排係好左 但中六升大學開始又開始黎料
同埋變晒生兩邊面 呢幾年係keep住生
比較好嘅時候就冇瘡 但keep住有印 啲印都未退又生新一粒
同埋食完第一次之後皮膚好乾又易紅。。。
宜家都係 洗完面唔即刻搽野嘅話啲印超明顯 一搽完化妝水先好啲。。。。
宜家啱啱畢業搵到野做 無奈返工唔化妝真係唔敢見人（雖然化左都遮唔晒）
但係日日朝九晩六咁化真係仲差過之前
見到咁多巴打食幾個月就好轉令我又有返啲希望
睇你地講有顧 荃灣 同長沙灣
想睇顧但又真係好貴。。。 一個月一次冇左3分1糧
樓主係咪2萬幾成個療程？乜柒都包晒？

仲有個幾月食夠九個月
但係仲係有好多粉刺仔
可能要慢慢減劑量咁停
有冇人食到出現肌肉關節痛？

係咪壓力大

其實係食完一兩年之後都勁爆，好似冇食過咁，爆左十幾年

係皮膚科醫生到睇，食過10mg 一個月
之後係自己家庭科醫生睇傷風個陣，話有抑鬱症食a酸唔係咁好，即刻幫我轉做四環素
依家食咗兩個月，穩定過食a酸
家庭醫生好似細心好多

就黎覆診開始第三個月
今個月差左八月中爆左幾粒勁既而家都仲有粒未好返
然後又有好多位想爆
叫佢加重啲先

第7日
有少少鼻血 面仲係唔係好乾

點解禁多人 斷唔到嘅
食夠體重？

我做完劇烈運動就會有肌肉關節痛
唔做運動 就咁食既時候就冇

加埋我ok?

想問下大家去睇暗瘡係咪請sick leave?
想去睇第一次 但睇星期六排到10月 唔想拖咁耐

請問計體重食幾多mg，係點計法？

完左你就爆番架啦 短期同長期點都有分別

本身食緊幾多？

番緊學

120per kg old formula. New one is 220

我食左四個月
每逢period前都出兩三粒
背脊又會出三四粒
好驚停藥後又打回原形

想問下啲印大家點搞

冇理，本身我諗住啲印都好頑固
食左A酸一排之後已經淡左好多
連啲陳年印都淡左

A酸一定要睇醫生？ 有冇得自己出去買

你同佢講呀嘛 一入去 就話想食

唔係 要打雷射

外用杜鵑花酸 外用A酸

4年前去mk陳食曬成個療程 但依家好似番發緊 塊面同額頭係燈光好既地方會見到有暗粒 同埋塊面d紅印好耐都未退 洗唔洗又去食a酸好？

Thank!
另外想問下食緊A酸係唔係一定要做防曬？做左要卸妝再洗臉？有冇咩牌子既cream推介？

4年啲印都無退？

食咗個半月20mg本身好咗好多
突然又爆咗四五粒 係咪要叫醫生開30-40

背隻果堆到底點先清到

唔知呢到有冇人試過 心口 手臂 背 生痘 呢
大大話話都有幾年
依家都有新既 舊既印

利申：係我女朋友 你知女仔冇得著露背3幾慘
人地ig post 大露背泳照 丶溫泉照 我女朋友一張都唔禁影 同去船p
次次去日本浸溫泉都要私人溫泉旅館佢先禁浸有小小心痛寧願生嗰個係我

有冇咩產品 中西醫介紹
定出大技去做雷射個啲

我好想同女去沙灘曬太陽

我之前就係面，心口，背，手臂 都有
食20mg 一個月
到依加二年，除咗面已經冇再生過
不過我有一路食落去既

我之前就係面，心口，背，手臂 都有
食20mg [red，除咗面已經冇再生過][/red]
到依加二年
不過我有一路食落去既

係咪一定要食酸先好 副作用幾大架喎

顧醫生話食埋呢兩個月就可以停，諗緊好唔好低劑量繼續食，係咪要求嘅話多數都會比？

我係藥膏之後抗生素再上A酸
前兩個對我來講都冇乜用
不過有個朋友面部份嚴重到係差唔多冇一忽好肉
但係佢只係靠藥膏就好番晒
雖然好似講廢話，但係好睇個人點吸收

Please add me to tg group

想問你係未都係10月中左右停藥？追post進度同你差唔多，同醫生講左之後低劑量食未？

睇左長沙灣陳接近兩個半月
瘡明顯係少出左
印/洞就無咩淡到
副作用主要係手同額頭好易乾到敏感 好似濕疹咁

前幾日睇左醫生
一黎就開左20mg a酸同抗生素俾我
但其實情況唔係特別嚴重 中度左右
搞到唔敢食藥住應否聽醫生話照食

你想斷尾既 緊係去食啦20mg副作用應該唔大
我都食緊20mg

緊係想
但見多數人(應該？)醫生好少一開就用a酸

其實我覺得d醫生開a酸先好
因為a酸等於對付暗瘡既核彈
你要斷尾就一定要食
你食抗生素 唔食a酸既 食完可能會又生
醫生俾你一齊食應該係控制爆發期
你真係驚影響身體 可以食住先
覆診時再叫你醫生幫你驗埋肝

有冇人食到明顯脫髮
諗緊仲食唔食好
食到依家有D M字

我 薄左好多，但還可以接受

果陣時d印退左 呢家d印就新既

推
自己都試過 深感同意

覆左診，加左藥做40mg

絲打要做好保濕 我以前食40mg 嗰一個月乾到成日流鼻血

多謝提醒
不過我食20期間一搽保濕又會容易爆，你會唔會都係咁？

爆嘅意思係再生返瘡？我食咗幾個月後就冇晒啲瘡，不過頭一兩個月都有少少，保濕一直都係用cetaphil

見到上面咁講
大家生暗瘡仲會唔會搽保濕？
有時硬係覺得會助長啲瘡

Push

有冇巴絲食完幾日a酸之後頭暈頭痛身慶

最初頭幾日係咁，漸漸冇野

求add入gp

求入gp

白痴咗 唔記得加密

點解樓主咁耐唔見人嘅。。。

係囉，唔見咗

你第一次睇咗幾錢呀？同埋係咪都抽咗血

叫強国還錢 唔係就放棄統治香港

仲爭3千4
幫手簽左佢同搵人簽左佢啦

食A酸第五日 開始爆發期

醫生無開抗生素?

有 其實之前已經食左一個月抗生素 但係可能a酸真係太勁又爆左幾粒 而家好彩有抗生素 爆幾粒就冇 好快就退 希望以後都唔爆啦

加左藥之後早晚各食一粒，連續兩日唔記得左食朝早果次，即刻差左

立唔立？

樓主近況如何
同你差唔多時間開始食
每日20mg冇加重過
而家完全冇生暗瘡 係得翻啲印(啲印好深色
各位加油
上個月覆診 個醫生提醒我搽cream唔好搽得太潤太油，加少少水

幾kg?

我63kg
不過個醫生冇幫我計住食幾多亦冇問過體重
下次十一月頭覆診

食左就黎四個月
呢排天氣開始乾燥
塊面甩皮甩得好勁

我68kg 都係食20mg per day 食左7個幾月

同期
希望最後斷到尾

一日食10mg，食左三個月，停藥已1年多啲，皮膚狀態穩定
其實我食完三個月，依然未清哂啲暗倉，好左7成左右，但醫生堅持唔開，話係荷爾蒙影響，A酸幫唔到
最後上網搵到隻supplement, iherbs買，好翻哂

絲打介唔介意講下係邊隻supplement Thank you

求拉入gp

我又來了

DIM,詳情同到底呢隻supplement點幫到荷爾蒙暗倉可以youtube search ‘DIM hormonal acne’
有個youtuber Dr Eric Berg有好多片好詳細介紹
至於牌子我係iherb隨意揀，有興趣可再講
不過利申翻我，我唔係醫生，不過so far食完冇見副作用

我都好想入谷，同大家分享，我真係好明白生暗倉生到抑鬱，好唔開心嘅感覺，自己好翻左都好想幫到大家

可唔可以係谷分享啊

求拉入group

求拉入gp
想聽絲打分享醫好暗瘡心得

我屌…早幾日賀完國慶又爆左幾粒
我好撚憎個垃圾政權同埋班死狗

你地食A醱一排 啲鼻屎係咪杰身左好多 同埋變得好臭?

係！好有關係！

如果係荷爾蒙倉，真心可以試食DIM，本人是成功例子

想問下冇食2個禮拜再食番會唔會當斷左個療程

入面啲助理串過馬撚

求加tg谷

今日去覆診 一陣一次過睇 好多野搞呢排

未入group既都係privacy setting 問題

我正式療程完左
會低劑量食多6個星期

Ku既official 係35week

低劑量 KU會一次過開曬 我上多去一次就斷尾 但個post會更新

咩係DIM?

搵唔到你

樓主終於返黎

求入谷

想問樓主
我依家食左個半月仲有爆瘡係咪正常？
同點去印？
入谷

巴打，好耐冇上黎

同你一樣睇Dr Ku進度一樣，都係食埋呢個月畢業

諗緊仲返唔返去覆診食多排低劑量

A酸真係好偉大

我低劑量都係3760 佢一次過開曬 畀你

開幾多個月既量？

正常
印你食到中期應該佢會幫你淡化 而家未洗咁急

1星期40MG
15日 30MG
3星期 20Mg

即係都係食多個半月

好驚復發

食埋低

每個月3000尾得唔得

醫生開埋呢次藥有冇話仲洗唔洗返去覆診

pls add

樓主睇醫生幾錢？我學生黎，無乜錢睇

食完呢到好似話會10/5咁樣 last食埋佢 又或者未必洗 因為都斷

40mg 一個月藥 連診金 3700左右

求加tg

生暗瘡老母會叫我搽雙飛人

即係無活躍痴？

有 搞唔掂

求入group

同問

想問驗血係咪就咁搵間診所驗就得？因為我之前睇過醫生冇驗過 而家自己喺藥房買A酸食

食食下當中會有d肉漲番 所以都係食完再睇咩程度

都可以咁講

第一次睇 醫生話我好嚴重 係兩塊面生哂毒瘡咁 但而家好好 一粒都無 得返紅印同洞

見巴打你開左個post問呢樣野 我覺得首要係食完個療程先 然後保持開朗心態就好夠 時間會沖淡啲印 印淡左啲窿無咁明顯

利申 少食紅肉

加油呀 我a酸都要食埋一月先得
好驚laser 愈整愈差

3月開始 食左第7個月

食唔食足 120mg per kg先 每日幾多mg

反而愈黎愈少 聽講食120mg per kg都唔係好夠 姐係例如你重70kg 你要食 70x120mg
120感覺斷唔到尾

有無ching答到? 我覺得因人而異 廢話

Lup左入去既起番 6個月唔夠

活躍痘？
仲有呀，最難受係幾個毛孔一齊生成一粒巨大嘅石頭瘡，再之後逐個毛孔爆，姐同一個位爆幾次冇凹凸洞都難啦

Ok了 試下再邀多次 唔該你

咁要食啦

但個底層都唔係乾淨

暗瘡洞係咪冇得救

嘴邊同下巴位一直生暗瘡

A酸完藥2年後
身體無乜特別問題，不過好似真係改左膚質，變比較乾，其他都正正常常

想問巴打，唔係暗倉底，本身係正常皮膚
有次打laser搞到而家油脂分秘唔平衡
次次做完facial 三日就出粉刺，而家情況係摸落去好多暗粒，望落去就冇嘢
咁嘅情況應唔應該睇醫生？因為都唔係嚴重嘢，只係想正常返

打laser

好似話熱器但入得黎都唔係介口就解決到 都係個句食藥啦

咁就唔清楚因為唔屬於嚴重

一個月睇一次？

求幫助

外用a酸同食既a酸
邊樣好d
外用好似平好多？

食既點都好過外用

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：
戒為良藥

戒J 前後對比圖

28$ 20粒
會唔會食壞人

上星期開始去睇顧醫生，食緊抗生素已經feel到塊臉少左油
同少左細細粒個啲白色膿頭
So far冇惡化到，下個星期開始a酸應該效果會更明顯

其實唔係密密麻麻細細粒
係不斷分散唔同位置4-5粒大粒
應唔應該睇醫生

一直生無停過就應該睇

倒數三個月就快修成正果

腮位肉芽點搞好，已經完咗9個月療程，打過一次針但都仲有，醫生話要laser去

係顧醫生食左3個月抗生素，家下要轉食A酸
樓主可以加我入tg group嗎

加油 無咁快的

要

其實咩來

清水洗臉 依家Baby face
歡迎發問

我估係疤痕增生

detail d

咁你易家好返未？

Sor 改返喇 唔該加多我一次

要laser

好番但會食低劑量

咁食法 你身體好傷喎

樓主你跟足120-150mg食完？
的凹凸洞去邊攪？

點解傷？

我肝無事 總膽固醇先得3.2

我本身無 係個鼻有 可以打飛點激光 我150一定過 計埋應該220 都夠

兩年前塊面爛到乜咁，瘋狂爆瘡，油性皮膚
自己又手多係咁吱到近呢幾個月開始無再生暗瘡
但係塊面好多洞同紅印

食A 酸根本唔係解決問題。仲講到一定要人記住睇醫行食a 酸。真係害人一世

咁你有咩高見

我本身好多暗瘡 用極護膚品都唔好
之後打算食A酸 但又唔想咁傷身體
有一排做廢青 個排日日清水洗面 半自暴自棄
結果同我好返曬

因為你持續食再西藥 副作用好強架 好影響肝腎 小心丫 我都系個藥煲 由細食西藥到大 身體虛到呢 行兩歩都見攰 停左食之後食返中藥調理先似返個人

西藥要適可而止 否則手尾好長 而且見你都食左咁耐 內臟負擔一定好大

打laser 而家0活躍瘡？

唔打了無咁多錢，間唔中先1-2粒
以前日日都有新

繼續問下終於去拎左a酸+1抗生素
但呢個星期去日本。。好驚去到爆到成面瘡
抗生素+a酸同時食係咪爆發期個機會冇咁大？
宜家食左1星期抗生素，係穩定左，但都仲有生一兩粒

打完激光收細左？
係永久定短時間？

唔知邊個post有巴打推介過隻死海泥面膜，有無人記得？或者有推介？

有冇人睇過荃灣葉祺焜

睇過 又貴 又唔係開羅廠 約咗時間次次都要等一個鐘以上先到我

我都係腮位有 不過係蟹足腫。。。

永久啦我諗但唔曬得

除咗貴啲同要等，醫得好唔好？
或者有冇其他介紹

80kg 每日20mg 打算食耐d 食咗成半年唔見好 都係好多暗粒

220mg 乘你體重食咁多？
我食左四個月40mg 醫生開話可以轉20mg 甚至可停藥
但計體重應該只係食左一半多的
洞就想遲的攪 主要想睇有無去過邊到做激光

唔好出去做

顧

上高少少啦 你自己買藥？因為每日20你要拖到好長

Yes 激光我無做

下爬九月開始到依家不斷生石頭瘡，仲有一d閉口粉刺，好似細菌感染咁，好完另一粒又開始生，好困擾。
食過抗生素但無用，食a酸解唔解決到
多就唔係好大量，但一粒接住一粒好麻煩，又爆唔到出黎

救命好困擾啊
我本身好好彩塊面正常 無咩瘡
但就係嗰下巴係咁生石頭瘡
每個月兩三粒
究竟我洗唔洗睇e生

同你情況差唔多

一上到40mg頂唔住 裂哂嘴 街都唔敢出

豆奶或者杏仁奶飲唔飲得
好鐘意飲奶

我十幾歲額頭開始生暗瘡，生到過咗青春期，就變咗生喺太陽穴，臉頰，塊臉長期keep住有十粒八粒暗瘡，都唔嚴重嘅，而心口就間唔中生下石頭瘡，仲搞到有勁大舊蟹足腫，我呢個情況要睇咩醫生？

有錢嘅咪睇皮膚科
無錢咪睇普通科+皮膚文憑醫生

因為我見到上面啲巴絲都係好嚴重先走去睇，我呢啲長期時好時壞，又得十粒八粒，我身邊啲人都話好小事，叫我唔好睇，搞到我自己都好懷疑係咪真係有需要睇

我最近出好多呀

咁建議邊度做

啲暗瘡好番 但啲膚質差曬 外油內乾 仲多左皺紋 應該要搽邊隻保濕去皺紋

o牌 20MG 30日900蚊算唔算貴 ?

咩醫生？

生黎生去都係兩邊腮位係咩事

岩岩睇完中環方xx 1600 20mg A酸 類固醇同埋抗生素一個月 係唔係可以撳住個爆發期

我啱啱睇左中環黃XX 2570 10mg 抗生素 同埋藥水

想問下， 我2 個 月前食完a 酸， 其實都食咗9個月，好咗好多， 但呢排唔知點解鼻頭又生番， 你地覺得我洗唔洗睇多次醫生， 大家有無啲暗瘡膏介紹一下

唔好意思 離一離題
想問下如果毛孔粗大點攪? 又唔可以針清
另外 塊面好干成日甩皮

男？
剃鬚搞到生？

男 唔關鬚事

有嚴重凹 凸洞點搞ching

通常無得搞
但可以打laser等佢無咁明顯
成日甩皮要搽潤野
甩皮可以去印

蜂巢雷射

試過冇用

應該唔洗 口服威力夠

買sasa個隻 13數 藍色 圓形 細細地

奶要避免 食緊藥唔太怕因爲在藥control 住 完左未知

你自己點睇先係重點 你覺得唔靚 人地無野 你都係覺得有野

No facial

Aqueous試下先

鼻頭你油？可以考慮食低劑量

樓主有冇辦法

我都係咁呀
走到上醫生到，佢比個ppt我睇
原來塊臉大油田，閉鎖粉刺、鼻兩邊臉頰、下巴、額頭T位D白色點點粉刺都係暗瘡嘅一種
於是我就開始咗食喇(以前食過四十日抗生素停藥後都仲生)

有無陰本身

啲頭髮會橋係耳仔後面，遮到一邊額角盡量都會比佢透下氣

有無人長期查retin-a？
有d出左眼霜版有冇人試過用？

有無開野畀你搽

邊到買

$860 20mg o牌

應該周圍都有

樓主去咗邊

$860 30粒 20mg

邊個醫生？

會幫你淡下印 近排好少睇連登

原來係Nimegen

岩岩食完6個月療程，想問大家通常完左療程之後會點保養

都係洗面保濕都有時揸a酸藥膏

有無人有其他做法

想入group

想問你果d濕疹係點
係咪好多紅色一粒粒
手同腳都有？
係唔係都唔算痕？

我額角有咋，一粒粒紅色，一堆咁係額角
痕到仆街，醫生比左藥膏我止痕囉
叫我保濕多啲

絲打你睇長陳？
第五六個月20mg之後停？
如果係 我都類似 但應該會再返去想加黎食
計落120mg/kg條數只食到65%
同埋有無問去印 洞個的情況？

係呀
但我都想食多啲份量，因為而家又差左，好似預視到之後停藥都係好唔穩定易爆返同埋有啲位有啲粒粒係好深層，到而家都未好返，周不時紅左
啲印有淺色到，可能因為冇密密生所以自然去印
洞就冇退

食咗一個半月20mg
仲一直爆緊好多粒瘡
食完第一個月嗰陣醫生開咗兩個禮拜抗生素
食完再去搵佢就冇再開 反而加到30mg
但真係好驚食極都唔好..
每次照鏡都好灰 同埋真係好貴好想喊

之前打過激光都叫好咗啲 冇洞但有留印
但啲印都係唔退 有時都有一兩瘡粒出嚟
想試a酸但又驚爆發期 好矛盾

應唔應該試a酸 同埋想問下食a酸會唔會消印？

乾，甩皮咪會消印

洞only?

你自己食？好似以前有人問過過隔番4星期定4個月先去做

食左1個多月果陣 塊面完全冇暗瘡了
而家2個多月 除左有啲乾之後都好好
我愛A酸

可摸耳幫幫我

你做下保濕會好好多
當然想打laser照打 但一定要搵皮膚科專科醫生

手足有冇醫生介紹

無 你要自己做下功課

我係自己藥房買嚟食 一日20mg實冇死 旺角大把藥房有得買

想問紅色果種暗瘡印食a酸係咪冇用？同埋一次完整既大概幾錢？

藥房唔俾賣架wor 神醫黎？

熟嘅

咩事

會幫你淡化下 每個醫生唔同 好極端

個d 洗面 保濕喺咪醫生會介紹埋 另外一個月幾錢到 要排幾耐先有醫生見

咁其實會唔會停咗藥之後就復發

有無人食a酸 塊面好易紅? 一笑就紅到好似飲完酒咁

12月7號 星期六覆診個陣聽到 11月要入waiting list 你問醫生佢會講

睇下點食法 醫術高低

我以前都暗倉撚 老實講食A酸治標唔食本

唔通食一世咩 唔好聽老母講就真

話咩青春期 生係正常 唔理唔理終於爛面

利申：好撚番9成 但變左敏感肌

咁ching係點解決

中西醫 美容撚 貪靚護膚 乜撚都試衡

搞撚左都幾年先好

調理好個身體 無乜撚緊要野都唔好玩通頂

唔好比自己成日唔開心 同唔好咁大壓力

慢慢就好番

利申：爛撚到好似啲恐怖片咁 自己照鏡都驚 流膿流血

想加tg交流下 我問題都好嚴重下

我自己係睇中環顧 好撚貴 但係幾好

想入tg group 唔該

想問第一代a酸既cream邊度有得買
問左好多間都話無

唔知你講邊隻

想入group thanks!!

想入tg THX

想問下有冇用

想問下係咪可以上網買到a酸
之前好似聽過巴絲話係外國網買

睇開長沙陳 食左四個月藥
佢話進度幾好 可以停藥
我話想食多一排
佢話最多都係食多兩個月 40mg->20mg
下次覆診再睇下點
本身早排要去覆診
交通問題去唔到
呢排又唔得閒去
塊面又開始出返d粉刺

同問 塊面又痕又痛又起哂啲超大粒石頭膿瘡但係又唔方便出去睇醫生

究竟係乜嘢嚟
可以點搞

Laser唔熟只係識韓國飛點激光

唔建議試

佢咁樣食唔太正確 唔能夠firm到個個人斷唔斷

油脂線活躍 你同我幾似 都係嚴重 要睇醫生

sor 岩岩過返啦

想入tg thanks!

塊面2邊都有之前生瘡退落黎既暗瘡印間唔中都會生1，2粒暗瘡
依家主要想去印啲印係偏黑偏深色，唔係紅色嗰啲，有無過來人解決過

想入Group

本身想買retin-a或者airol個種
但間間都話無
依家只要係有tretinoin 0.05%我就ok
台灣牌子都ok

食30mg 食左一年, 冇左幾個月又出返,
想問下一個星期食一粒30mg, 當長期藥咁控制住可唔可行?

同埋有無人用過叫做愛達美/acta cream既a酸藥膏？
0.1%驚太勁...

你係停左藥再出返？

粉刺多可用酸類SKINCARE 去推出黎

得額頭係咁生暗瘡 可以點？

我敏感皮
以前用過gel plus
用完面紅+第二日出敏感粒

如果食A酸果時你冇咩不良反應既話
你可以試下食10/20MG 但係隔1/2日食
我而家都係咁食緊 (我自己係易出粉刺 但粉刺唔係好識自己走出黎 會靠酸類/A酸

由幾時開始咁?

半年前